!function(){function e(e){return e&&e.__esModule?e.default:e}var r={};r=JSON.parse('[{"№":1,"question":"Вкажіть елементи верхнього рівня HTML-документа","code":" &lt;div class=”box”&gt;&lt;/div&gt; ","answers":[{"id":1,"value":"html, head, body","correct":true},{"id":2,"value":"section, title, article","correct":false},{"id":3,"value":"header, main, footer","correct":false},{"id":4,"value":"h1, p, link","correct":false}]},{"№":2,"question":"Які теги використовуються для розмітки тексту?","answers":[{"id":1,"value":"sub, sup, strong, b","correct":false},{"id":2,"value":"dl, span, pre","correct":false},{"id":3,"value":"time, address, i, em","correct":false},{"id":4,"value":"всі варіанти вірні","correct":true}]},{"№":3,"question":"Елемент &lt;main&gt;  призначений для...","answers":[{"id":1,"value":"групування дрібних елементів на сторінці","correct":false},{"id":2,"value":"основного вмісту документа","correct":true},{"id":3,"value":"форматування контенту для пошукових систем","correct":false},{"id":4,"value":"немає вірної відповіді","correct":false}]},{"№":4,"question":"Синій колір - це...","answers":[{"id":1,"value":"rgb(0, 255, 0)","correct":false},{"id":2,"value":"rgb(0, 0, 0)","correct":false},{"id":3,"value":"rgb(0, 0, 255)","correct":true},{"id":4,"value":"rgb(255, 0, 0)","correct":false}]},{"№":5,"question":"Який елемент не успадковує font-family від body?","answers":[{"id":1,"value":"button","correct":true},{"id":2,"value":"span","correct":false},{"id":3,"value":"a","correct":false},{"id":4,"value":"article","correct":false}]},{"№":6,"question":"Яка мінімальна кількість кольорів повинна бути вказана у градієнті?","answers":[{"id":1,"value":"1","correct":false},{"id":2,"value":"2","correct":true},{"id":3,"value":"3","correct":false},{"id":4,"value":"4","correct":false}]},{"№":7,"question":"Яка CSS-властивість визначає зовнішній відступ для елемента?","answers":[{"id":1,"value":"border","correct":false},{"id":2,"value":"padding","correct":false},{"id":3,"value":"margin","correct":true},{"id":4,"value":"width","correct":false}]},{"№":8,"question":"Виберіть правильно записаний клас класу для елемента","code":" &lt;div class=”box”&gt;&lt;/div&gt; ","answers":[{"id":1,"value":"div > box","correct":false},{"id":2,"value":".box","correct":true},{"id":3,"value":"div + box","correct":false},{"id":4,"value":"box","correct":false}]},{"№":9,"question":"За допомогою якого символу оголошується селектор id?","answers":[{"id":1,"value":"#","correct":true},{"id":2,"value":"&","correct":false},{"id":3,"value":"*","correct":false},{"id":4,"value":">","correct":false}]},{"№":10,"question":"Скільки осей у flex-контейнері?","answers":[{"id":1,"value":"1","correct":false},{"id":2,"value":"2","correct":true},{"id":3,"value":"3","correct":false},{"id":4,"value":"4","correct":false}]},{"№":11,"question":"Які елементи можна вкладати у ul/ol?","answers":[{"id":1,"value":"тільки блочні","correct":false},{"id":2,"value":"li обернутий в div","correct":false},{"id":3,"value":"Будь -які","correct":false},{"id":4,"value":"тільки li","correct":true}]},{"№":12,"question":"Сімейство шрифту із засічками","answers":[{"id":1,"value":"sans-serif","correct":false},{"id":2,"value":"monospace","correct":false},{"id":3,"value":"serif","correct":true},{"id":4,"value":"cursive","correct":false}]},{"№":13,"question":"За що відповідає HTML?","answers":[{"id":1,"value":"за структуру і зміст","correct":true},{"id":2,"value":"за зовнішній вигляд","correct":false},{"id":3,"value":"за функціонал","correct":false},{"id":4,"value":"всі варіанти вірні","correct":false}]},{"№":14,"question":"Що таке тег?","answers":[{"id":1,"value":"пояснення у вихідному коді","correct":false},{"id":2,"value":"елемент мови розмітки гіпертексту","correct":true},{"id":3,"value":"значення власивості для оформлення зовнішнього вигляду","correct":false},{"id":4,"value":"найбільший будівельний блок","correct":false}]},{"№":15,"question":"Яка властивість не впливає на блокову модель елемента?","answers":[{"id":1,"value":"border","correct":false},{"id":2,"value":"padding","correct":false},{"id":3,"value":"margin","correct":false},{"id":4,"value":"outline","correct":true}]},{"№":16,"question":"Блоковий елемент від рядкового відрізняється тим, що...","answers":[{"id":1,"value":"Не повинен починатись з нового рядка","correct":false},{"id":2,"value":"Ширина визначається контентом","correct":false},{"id":3,"value":"Займає всю доступну ширину батька","correct":true},{"id":4,"value":"Всередині не можна розміщувати інший блоковий елемент","correct":false}]},{"№":17,"question":"Фон елемента дефолту поширюється на","answers":[{"id":1,"value":"paddind + content","correct":true},{"id":2,"value":"margin + padding + content","correct":false},{"id":3,"value":"margin + content","correct":false},{"id":4,"value":"content","correct":false}]},{"№":18,"question":"Навіщо потрібен атрибут placeholder","answers":[{"id":1,"value":"автозаповнення","correct":false},{"id":2,"value":"текст-підсказка","correct":true},{"id":3,"value":"слугує для валідації","correct":false},{"id":4,"value":"взагалі не потрібен","correct":false}]},{"№":19,"question":"Яка різниця між animation та transition","answers":[{"id":1,"value":"анімацію не можна перевести в статус паузи","correct":false},{"id":2,"value":"різний синтаксис ","correct":false},{"id":3,"value":"у animation є проміжні стани","correct":true},{"id":4,"value":"ніякий","correct":false}]},{"№":20,"question":"Яка властивість є обов\'язковою при створенні before та after","answers":[{"id":1,"value":"width","correct":false},{"id":2,"value":"position","correct":false},{"id":3,"value":"display","correct":false},{"id":4,"value":"content","correct":true}]},{"№":21,"question":"Блокові елементи приймають ширину...","answers":[{"id":1,"value":"За доступною шириною","correct":true},{"id":2,"value":"За вмістом","correct":false}]},{"№":22,"question":"За умовчанням, значення властивості align-items для флекс-контейнера буде...","answers":[{"id":1,"value":"flex-start","correct":false},{"id":2,"value":"stretch","correct":true},{"id":3,"value":"center","correct":false},{"id":4,"value":"baseline","correct":false}]},{"№":23,"question":"Який оператор позначає логічне \\"і\\" для @media","answers":[{"id":1,"value":",","correct":false},{"id":2,"value":"screen","correct":false},{"id":3,"value":"and","correct":true},{"id":4,"value":"пробіл","correct":false}]},{"№":24,"question":"Яка властивість НЕ змінює порядок виведення елементів на сторінці","answers":[{"id":1,"value":"wrap-rewerse","correct":false},{"id":2,"value":"row-rewerse","correct":false},{"id":3,"value":"order","correct":false},{"id":4,"value":"column","correct":true}]},{"№":25,"question":"Тег datalist створює...","answers":[{"id":1,"value":"список автозаповнення","correct":true},{"id":2,"value":"випадаючий список","correct":false},{"id":3,"value":"поле для заповнення","correct":false},{"id":4,"value":"контекстне меню","correct":false}]},{"№":26,"question":"З яких частин складається форма?","answers":[{"id":1,"value":"системою управління контейнтом та серверу","correct":false},{"id":2,"value":"інтерфейсу користувача і бекенду","correct":true},{"id":3,"value":"інтерфейсу адміна і фронтенду","correct":false},{"id":4,"value":"інтерфейсу користувача і клауд-сервісів","correct":false}]},{"№":27,"question":"Без якої властивості не можливо створити псевдоелемент ::before","answers":[{"id":1,"value":"position","correct":false},{"id":2,"value":"display","correct":false},{"id":3,"value":"content","correct":true},{"id":4,"value":"width/height","correct":false}]},{"№":28,"question":"Для наслідування в SASS використовується директива","answers":[{"id":1,"value":"@mixin","correct":false},{"id":2,"value":"@include","correct":false},{"id":3,"value":"@import","correct":false},{"id":4,"value":"@extend","correct":true}]},{"№":29,"question":"Який атрибут має бути однаково заповнений у групи радіо-батонів, щоб браузер зрозумів що це група?","answers":[{"id":1,"value":"name","correct":true},{"id":2,"value":"value","correct":false},{"id":3,"value":"type","correct":false},{"id":4,"value":"checked","correct":false}]},{"№":30,"question":"Вкажіть помилкові параметри для градієнта","answers":[{"id":1,"value":"linear-gradient(70deg, blue, pink)","correct":false},{"id":2,"value":"linear-gradient(to center, blue)","correct":true},{"id":3,"value":"linear-gradient(to bottom right, blue, pink)","correct":false},{"id":4,"value":"radial-gradient(at center, var(--start-color) 10%, var(--end-color) 50%)","correct":false}]},{"№":31,"question":"Яка властивість дозволяє повністю прибрати елемент зі сторінки, навіть від читачів екрану?","answers":[{"id":1,"value":"display: none","correct":true},{"id":2,"value":"visibility: hidden","correct":false},{"id":3,"value":"opacity: 0","correct":false},{"id":4,"value":"hidden","correct":false}]},{"№":32,"question":"Якого псевдоелемента не існує?","answers":[{"id":1,"value":"selection","correct":false},{"id":2,"value":"first-letter ","correct":false},{"id":3,"value":"link","correct":true}]},{"№":33,"question":"Доповність речення: \\"Атрибут disabled для button...\\"","answers":[{"id":1,"value":"приховає кнопку","correct":true},{"id":2,"value":"зробить її неактивною","correct":false}]},{"№":34,"question":"Який тег призначений для зберігання службової інформації про сторінку?","answers":[{"id":1,"value":"<h1>","correct":false},{"id":2,"value":"<head>","correct":true},{"id":3,"value":"<header>","correct":false},{"id":4,"value":"<body>","correct":false}]},{"№":35,"question":"  Яке значення дозволить зробити рамку такого самого кольору, як і текст цього елемента","answers":[{"id":1,"value":"initial","correct":false},{"id":2,"value":"currentColor","correct":true},{"id":3,"value":"textColor","correct":false}]},{"№":36,"question":"Що не враховується при розрахунку ширини та висоти блоку","answers":[{"id":1,"value":"padding","correct":false},{"id":2,"value":"content","correct":false},{"id":3,"value":"margin","correct":true},{"id":4,"value":"border","correct":false}]},{"№":37,"question":"Від чого почне відлік свого положення елемент із властивістю position:absolute","answers":[{"id":1,"value":"від найближчого батьківського елемента з властивістю position, значення якої відмінне від static","correct":true},{"id":2,"value":"від батьківського елемента з властивістю display: block","correct":false},{"id":3,"value":"від дочірнього елемента з властивістю position: relative","correct":false},{"id":4,"value":"від батьківського елемента із властивістю position: static","correct":false}]},{"№":38,"question":"Для чого застосовують властивість position: fixed?","answers":[{"id":1,"value":"для створення випадаючого меню блоку навігації","correct":false},{"id":2,"value":"для навігації всередині заданого блоку сторінки","correct":false},{"id":3,"value":"для навігації між сторінками","correct":false},{"id":4,"value":"для створення блоку закріпленого у viewport, навіть під час прокручування сторінки","correct":true}]},{"№":39,"question":"Доповніть речення: \\"Властивість z-index працює для...\\"","answers":[{"id":1,"value":"будь-якого елемента в потоці","correct":false},{"id":2,"value":"елементів з position відмінним від static","correct":true},{"id":3,"value":"будь-якого елемента на сторінці","correct":false},{"id":4,"value":"лише для елементів з position: absolute","correct":false}]},{"№":40,"question":"Встановлено властивість font-family: Roboto, Verdana, sans-serif; В системі немає ні Roboto, Hi Verdana, який шрифт підключиться?","answers":[{"id":1,"value":"системний шрифт із сімейства із засічками","correct":false},{"id":2,"value":"системний моношрифт","correct":false},{"id":3,"value":"системний шрифт із сімейства без засічок","correct":true}]},{"№":41,"question":"Доповніть речення: \\"Адаптивний сайт це ... \\"","answers":[{"id":1,"value":"сайт який має лише кілька варіантів відображення залежно від ширини екрана або типу пристрою","correct":true},{"id":2,"value":"сайт, який плавно змінює свій вигляд при зміні ширини в\'юпорту","correct":false},{"id":3,"value":"сайт, який відображається на будь-якому пристрої однаково","correct":false},{"id":4,"value":"сайт який відображається так, як цього хоче користувач","correct":false}]},{"№":42,"question":"Навіщо використовується метатег viewport?","answers":[{"id":1,"value":"для того, щоб веб-сторінка скоріше завантажувалася","correct":false},{"id":2,"value":"для того, щоб сторінку можна було розтягувати","correct":false},{"id":3,"value":"для того щоб працювали медіа правила","correct":false},{"id":4,"value":"для того, щоб встановити віртуальний в\'юпорт рівним фізичному","correct":true}]},{"№":43,"question":"Яке сss правило зробить контентні зображення на сторінці респонсивними, без втрати його пропорцій?","answers":[{"id":1,"value":"img { display: block; width: 100%; }","correct":false},{"id":2,"value":"img { display: block; max-width: 100%; height: auto; }","correct":true},{"id":3,"value":"img { display: block; width: 100%; height: 100%; }","correct":false},{"id":4,"value":"img { display: block; max-width: 100%; height: 100%; }","correct":false}]},{"№":44,"question":"При mobile-first підході використовуються тільки min-width медіаправила?","answers":[{"id":1,"value":"ні","correct":true},{"id":2,"value":"так","correct":false}]},{"№":45,"question":"Що таке зображення SVG?","answers":[{"id":1,"value":"карта пікселів, де кожен піксель містить інформацію про колір","correct":false},{"id":2,"value":"набір математичних формул, що описують опорні точки і криві, що з\'єднують їх","correct":true}]},{"№":46,"question":"Яке значення position дозволяє зафіксувати елемент на екрані доки його контейнер не залишив область видимості?","answers":[{"id":1,"value":"fixed","correct":false},{"id":2,"value":"absolute","correct":false},{"id":3,"value":"sticky","correct":true},{"id":4,"value":"static","correct":false}]},{"№":47,"question":"3 яким елементом НЕ взаємодіятиме псевдоклас :focus ","answers":[{"id":1,"value":"елемент списку","correct":true},{"id":2,"value":"посилання","correct":false},{"id":3,"value":"кнопка","correct":false},{"id":4,"value":"поле форми","correct":false}]},{"№":48,"question":"Який тег використовується для групування опцій всередині елемента select?","answers":[{"id":1,"value":"optgroup","correct":true},{"id":2,"value":"group","correct":false},{"id":3,"value":"srcset","correct":false}]},{"№":49,"question":"Яка властивість CSS відповідає за спосіб масштабування та заповнення контентного зображення в межах його контейнера?","answers":[{"id":1,"value":"background-size","correct":false},{"id":2,"value":"background-position","correct":false},{"id":3,"value":"object-fit","correct":true}]},{"№":50,"question":"Який атрибут робить поле форми обов\'язковим для заповнення?","answers":[{"id":1,"value":"important","correct":false},{"id":2,"value":"required","correct":true},{"id":3,"value":"optional","correct":false},{"id":4,"value":"disabled","correct":true}]}]');var a={};a=JSON.parse('[{"№":1,"question":"Що виведеться в консоль?","code":"console.log(Number(null))","answers":[{"id":1,"value":"0","correct":true},{"id":2,"value":"1","correct":false},{"id":3,"value":"NaN","correct":false},{"id":4,"value":"Error","correct":false}]},{"№":2,"question":"Що буде виведено у консоль?","code":"const value = 5;\\n<br/>const value = \'bunny\';\\n<br/>console.log(value);","answers":[{"id":1,"value":"bunny","correct":false},{"id":2,"value":"Помилка \'Duplicate declaration \\"value\\"\'","correct":true},{"id":3,"value":"undefined","correct":false},{"id":4,"value":"5","correct":false}]},{"№":3,"question":"Що буде виведено у консоль?","code":"const value;\\n<br/>value = 10;\\n<br/>console.log(value);","answers":[{"id":1,"value":"10","correct":false},{"id":2,"value":"undefined","correct":false},{"id":3,"value":"Помилка \'Missing initializer in const declaration\'","correct":true},{"id":4,"value":"Помилка \'ReferenceError: value is not defined\'","correct":false}]},{"№":4,"question":"Що повертає метод Array.prototype.filter()?","answers":[{"id":1,"value":"Завжди масив","correct":true},{"id":2,"value":"Масив, якщо результат роботи містить більше одного елемента","correct":false},{"id":3,"value":"Один елемент, якщо він пройшов фільтрацію","correct":false}]},{"№":5,"question":"Що з перерахованого не є хибним (Falsy) значенням?","answers":[{"id":1,"value":"null","correct":false},{"id":2,"value":"undefined","correct":false},{"id":3,"value":"0","correct":false},{"id":4,"value":"\\"false\\"","correct":true}]},{"№":6,"question":"Який спосіб масиву використовується для пошуку унікального елемента колекції?","answers":[{"id":1,"value":"Array.prototype.reduce()","correct":false},{"id":2,"value":"Array.prototype.filter()","correct":false},{"id":3,"value":"Array.prototype.map()","correct":false},{"id":4,"value":"Array.prototype.find()","correct":true}]},{"№":7,"question":"Метод Array.prototype.map() завжди поверне масив такої ж довжини як вихідний?","answers":[{"id":1,"value":"Так","correct":true},{"id":2,"value":"Ні","correct":false}]},{"№":8,"question":"Що робить метод Array.prototype.filter()?","answers":[{"id":1,"value":"Перебирає масив, записуючи до нового масиву ті елементи вихідного, на ітерації яких callback-функція повернула false","correct":false},{"id":2,"value":"Перебирає масив, записуючи до нового масиву ті елементи вихідного, на ітерації яких callback-функція повернула true","correct":true}]},{"№":9,"question":"\\nЯк отримати список усіх ключів об\'єкта obj?","answers":[{"id":1,"value":"obj.keys","correct":false},{"id":2,"value":"obj.keys()","correct":false},{"id":3,"value":"Object.keys(obj)","correct":true}]},{"№":10,"question":"Який метод JSON перетворює об\'єкт на рядок?","answers":[{"id":1,"value":"JSON.parse()","correct":false},{"id":2,"value":"JSON.stringify()","correct":true},{"id":3,"value":"JSON.convert()","correct":false},{"id":4,"value":"JSON.toString()","correct":false}]},{"№":11,"question":"Виберіть не існуючий HTTP-метод\\"","answers":[{"id":1,"value":"GRAB","correct":true},{"id":2,"value":"GET","correct":false},{"id":3,"value":"PUT","correct":false},{"id":4,"value":"DELETE","correct":false}]},{"№":12,"question":"Який символ URL вказує на початок рядка параметрів запиту?","answers":[{"id":1,"value":"://","correct":false},{"id":2,"value":"&","correct":false},{"id":3,"value":":","correct":false},{"id":4,"value":"?","correct":true}]},{"№":13,"question":"Які типи даних підтримує Javascript?","answers":[{"id":1,"value":"Числа, рядки, логічний тип, об\'єкти, масиви, undefined","correct":false},{"id":2,"value":"Числа, рядки, логічний тип, об\'єкти, масиви, null","correct":false},{"id":3,"value":"Числа, рядки, логічний тип, об\'єкти, масиви, null, undefined","correct":false},{"id":4,"value":"Числа, рядки, логічний тип, об\'єкти, null, undefined","correct":true}]},{"№":14,"question":"Як можна створити новий об\'єкт в Javascript?","answers":[{"id":1,"value":"[ ]","correct":false},{"id":2,"value":"{ }","correct":true},{"id":3,"value":"( )","correct":false},{"id":4,"value":"< >","correct":false}]},{"№":15,"question":"Як можна отримати кількість елементів у масиві?","answers":[{"id":1,"value":"length","correct":true},{"id":2,"value":"size","correct":false},{"id":3,"value":"count","correct":false},{"id":4,"value":"index","correct":false}]},{"№":16,"question":"Що буде виведено у консоль?","code":"const min = Math.min (... [1, 5, -1, -10]);\\nconsole.log(min);","answers":[{"id":1,"value":"-1","correct":false},{"id":2,"value":"-10","correct":true},{"id":3,"value":"[1, 5, -1, -10]","correct":false},{"id":4,"value":"5","correct":false}]},{"№":17,"question":"Що повертає метод fetch()?","answers":[{"id":1,"value":"Дані, як результат асинхронної операції","correct":false},{"id":2,"value":"Проміс (promise)","correct":true},{"id":3,"value":"NaN","correct":false},{"id":4,"value":"Error","correct":false}]},{"№":18,"question":"Що буде виведено у консоль?","code":"const name = \'bob\';\\nconst age = 20;\\nconst obj = {\\n  name,\\n  age\\n};\\n\\nconsole.log(obj);","answers":[{"id":1,"value":"[\'name\', \'age\']","correct":false},{"id":2,"value":"{name: null, age: null}","correct":false},{"id":3,"value":"{name: \'bob\', age: 20}","correct":true},{"id":4,"value":"{\'bob: null, \'20\': null}","correct":false}]},{"№":19,"question":"\\nЩо таке NPM?\\n","answers":[{"id":1,"value":"менеджер пакетів, який використовується Node.js додатками","correct":true},{"id":2,"value":"менеджер сервера, який використовується Node.js-додатками","correct":false},{"id":3,"value":"Бібліотека анімацій","correct":false}]},{"№":20,"question":"Що буде виведено у консоль?","code":"const piece = {\\nx: 0,\\ny: 0,\\nmove(x, y) {\\nthis.x = x;\\nthis.y = y;\\n},\\n};\\npiece.move(10, 10);\\nconsole.log(piece);","answers":[{"id":1,"value":"null","correct":false},{"id":2,"value":"undefined","correct":false},{"id":3,"value":"{ x: 0, y: 0, move: f }","correct":false},{"id":4,"value":"{ x: 10, y: 10, move: f }","correct":true}]},{"№":21,"question":"\\nЯкою командою запускатиметься npm скрипт з ім\'ям qwerty\\"?\\"","answers":[{"id":1,"value":"npm run qwerty","correct":true},{"id":2,"value":"npm start qwerty","correct":false},{"id":3,"value":"npm qwerty","correct":false},{"id":4,"value":"npm execute qwerty","correct":false}]},{"№":22,"question":"Що буде виведено у консоль?","code":"const [a, ,b] = \'JavaScript is awesome\'.split(\' \');\\nconsole.log(a, b);","answers":[{"id":1,"value":"JavaScript is\', \'awesome\'","correct":false},{"id":2,"value":"JavaScript\', \'awesome\'","correct":true},{"id":3,"value":"JavaScript\', \'is\', \'awesome\'","correct":false},{"id":4,"value":"awesome\'","correct":false}]},{"№":23,"question":"\\nЯкі два типи експорту модулів існують у ECMAScript Modules?","answers":[{"id":1,"value":"single export и multiple exports","correct":false},{"id":2,"value":"function export и variable export","correct":false},{"id":3,"value":"named export и default export","correct":true}]},{"№":24,"question":"Що буде виведено у консоль?","code":"const { name, age, gender = \'m\', hairColor: color } = {\\n name: \'Jacob\',\\n age: 20,\\n hairColor: \'blue\',\\n};\\n\\nconsole.log(name, age, gender, color);","answers":[{"id":1,"value":"A runtime exception will be thrown","correct":false},{"id":2,"value":"undefined, undefined, \'m\', \'blue\'","correct":false},{"id":3,"value":"Jacob\', 20, undefined, \'blue\'","correct":false},{"id":4,"value":"Jacob\', 20, \'m\', \'blue\'","correct":true}]},{"№":25,"question":"Який метод використовується для створення нового масиву з вибраних елементів в існуючому масиві?","answers":[{"id":1,"value":"map()","correct":false},{"id":2,"value":"slice()","correct":true},{"id":3,"value":"splice()","correct":false},{"id":4,"value":"reduce()","correct":false}]},{"№":26,"question":"Що буде виведено у консоль?","code":"const dog = {name: \'Poly\'};\\n\\nfunction showDogName() {\\n  console.log(this.name);\\n}\\n\\nconst boundShowDogName = showDogName.bind(dog);\\nboundShowDogName();","answers":[{"id":1,"value":"undefined","correct":false},{"id":2,"value":"Poly\'","correct":true},{"id":3,"value":"null","correct":false},{"id":4,"value":"Помилка зверення до властивості name","correct":false}]},{"№":27,"question":"Виберіть опис package.json\\"","answers":[{"id":1,"value":"Це файл із даними версій проекту та його автора","correct":false},{"id":2,"value":"Це JavaScript-подання програми та її залежностей","correct":false},{"id":3,"value":"Це JSON-подання програми та її залежностей","correct":true},{"id":4,"value":"Це точка входу в проект для Node.js додатків","correct":false}]},{"№":28,"question":"Що буде виведено у консоль?","code":"const userA = {\\n  name: \'Mango\',\\n  age: 5,\\n};\\n\\nconst userB = {\\n  ...userA,\\n  age: 10,\\n  happy: true,\\n};\\n\\nconsole.log(userB);","answers":[{"id":1,"value":"{name: \'Mango\', age: 10, happy: true}","correct":true},{"id":2,"value":"{ userA: {name: \'Mango\', age: 5}, age: 10, happy: true}","correct":false},{"id":3,"value":"{name: \'Mango\', age: 5, happy: true}","correct":false}]},{"№":29,"question":"Який тип імпорту?","code":"import { a, b } from \'lib\';","answers":[{"id":1,"value":"Імпорт за замовчуванням","correct":false},{"id":2,"value":"Іменований імпорт","correct":true},{"id":3,"value":"імпорт простору імен","correct":false}]},{"№":30,"question":"\\nЩо таке проміс (promise)?\\n","answers":[{"id":1,"value":"Це дані, отримані в результаті асинхронної операції","correct":false},{"id":2,"value":"Це функція, що представляє кінцевий результат асинхронної операції","correct":false},{"id":3,"value":"Це об\'єкт, що є кінцевим результатом асинхронної операції.","correct":true}]},{"№":30,"question":"Який метод використовується для знаходження мінімального числа з набора чисел?","answers":[{"id":1,"value":"Math.floor()","correct":false},{"id":2,"value":"Math.max()","correct":false},{"id":3,"value":"Math.random()","correct":false},{"id":4,"value":"Math.min()","correct":true}]},{"№":31,"question":"Який метод використовується для перетворення рядка в масив?","answers":[{"id":1,"value":"slice()","correct":false},{"id":2,"value":"join()","correct":false},{"id":3,"value":"split()","correct":true},{"id":4,"value":"splice()","correct":false}]},{"№":32,"question":"Який метод використовується для заміни елемента в масиві?","answers":[{"id":1,"value":"slice()","correct":false},{"id":2,"value":"splice()","correct":true},{"id":1,"value":"push()","correct":false},{"id":2,"value":"pop()","correct":false}]},{"№":33,"question":"Який метод використовується для видалення останнього елемента з масиву?","answers":[{"id":1,"value":"pop()","correct":true},{"id":2,"value":"push()","correct":false},{"id":3,"value":"shift()","correct":false},{"id":4,"value":"unshift()","correct":false}]},{"№":34,"question":"Який метод промісу дозволяє виконати код незалежно від того, як виконався проміс?","answers":[{"id":1,"value":"do()","correct":false},{"id":2,"value":"catch()","correct":false},{"id":3,"value":"then()","correct":false},{"id":4,"value":"finally()","correct":true}]},{"№":35,"question":"Що таке статичні властивості класу?","answers":[{"id":1,"value":"властивості доступні тільки класу, але не його екземплярам","correct":true},{"id":2,"value":"властивості доступні лише екземплярам, але не класу","correct":false},{"id":3,"value":"властивості, які не можна змінювати після створення","correct":false}]},{"№":36,"question":"Яке ключове слово реалізує успадкування класів у ES6?","answers":[{"id":1,"value":"inherits","correct":false},{"id":2,"value":"prototype","correct":false},{"id":3,"value":"extends","correct":true},{"id":4,"value":"childOf","correct":false}]},{"№":37,"question":"Що робить виклик super() у конструкторі класу?","answers":[{"id":1,"value":"викликає конструктор батьківського класу","correct":true},{"id":2,"value":"викликає власний конструктор класу","correct":false},{"id":3,"value":"ініціалізує створення екземпляра класу","correct":false}]},{"№":38,"question":"Коли ES6 клас повинен викликати super()?","answers":[{"id":1,"value":"до першого звернення до ключового слова this перед конструктором","correct":false},{"id":2,"value":"super можна не викликати, якщо конструктор не повертає об\'єкт","correct":false},{"id":3,"value":"до першого звернення до ключового слова this в тілі конструктора","correct":true},{"id":4,"value":"до першого звернення до ключового слова this в методах поза конструктором","correct":false}]},{"№":39,"question":"Що повертає метод Promise.prototype.then()?","answers":[{"id":1,"value":"проміс (promise)","correct":true},{"id":2,"value":"дані","correct":false},{"id":3,"value":"нічого","correct":false}]},{"№":40,"question":"Що робить функція setTimeout()?","answers":[{"id":1,"value":"перевіряє рівність двох значень","correct":false},{"id":2,"value":"виводить текст у консоль","correct":false},{"id":3,"value":"виконує функцію після заданого інтервалу часу","correct":true},{"id":4,"value":"призупиняє виконання коду на певний час","correct":false}]}]');var c={};c=JSON.parse('[{"№":1,"question":"Подія / action (*опис знаходимо в рамках redux)","answers":[{"id":1,"value":"визов метода useState()","correct":false},{"id":2,"value":"Деяка подія / event","correct":false},{"id":3,"value":"відправка даних на backend","correct":false},{"id":4,"value":"об\'єкт, який описує, що сталося","correct":true}]},{"№":2,"question":"За допомогою якого методу відправляються подія / action?","answers":[{"id":1,"value":"dispatch(action)","correct":true},{"id":2,"value":"callback(dispatch)","correct":false},{"id":3,"value":"reducers(action)","correct":false},{"id":4,"value":"додаткового методу не потрібно","correct":false}]},{"№":3,"question":"Скільки потрібно викликів ReactDOM.createRoot(elem).render() щоб програма працювала?","answers":[{"id":1,"value":"залежить від розміру програми","correct":false},{"id":2,"value":"3-5","correct":false},{"id":3,"value":"достатньо використовувати лише один виклик","correct":true},{"id":4,"value":"не потрібно взагалі","correct":false}]},{"№":4,"question":"Метод ReactDOM.createRoot(elem).render() використовується для того, щоб ...","answers":[{"id":1,"value":"видалити елемент","correct":false},{"id":2,"value":"змінити елемент","correct":false},{"id":3,"value":"цей метод не використовується","correct":false},{"id":4,"value":"рендерити елемент","correct":true}]},{"№":5,"question":"props може бути null або порожній об\'єкт?","answers":[{"id":1,"value":"yes","correct":true},{"id":2,"value":"no","correct":false}]},{"№":6,"question":"React.createElement(type, [props], [...children]), props це...?","answers":[{"id":1,"value":"ім\'я вбудованого React-елемента","correct":false},{"id":2,"value":"об\'єкт, що містить HTML-атрибути та кастомні властивості","correct":true},{"id":3,"value":"масив значень","correct":false},{"id":4,"value":"довільна кількість аргументів","correct":false}]},{"№":7,"question":"useEffect() може приймати два аргументи:","answers":[{"id":1,"value":"useState, redux","correct":false},{"id":2,"value":"useState, state","correct":false},{"id":3,"value":"callback, масив залежностей","correct":true},{"id":4,"value":"callback, promise","correct":false}]},{"№":8,"question":"Можна використовувати hooks за межами функціональних компонентів?","answers":[{"id":1,"value":"yes","correct":false},{"id":2,"value":"no","correct":true}]},{"№":9,"question":"Можна змінювати state безпосередньо за посиланням. Особливо при роботі з масивами, об\'єктами?","answers":[{"id":1,"value":"yes","correct":false},{"id":2,"value":"no","correct":true}]},{"№":10,"question":"Об\'єкт-стану state можна змінювати розробником напряму?","answers":[{"id":1,"value":"yes","correct":false},{"id":2,"value":"no","correct":true}]},{"№":11,"question":"Коли змінюється state або props компонента відбувається...","answers":[{"id":1,"value":"те, що вкаже розробник","correct":false},{"id":2,"value":"оновлення батьківського компонента","correct":false},{"id":3,"value":"re-render компонента","correct":true},{"id":4,"value":"нічого не відбувається","correct":false}]},{"№":12,"question":"Значення null, undefined або false рендеряться у розмітці?","answers":[{"id":1,"value":"yes","correct":false},{"id":2,"value":"no","correct":true}]},{"№":13,"question":"Ім\'я react компонента обов\'язково має починатися з великої літери?","answers":[{"id":1,"value":"yes","correct":true},{"id":2,"value":"no","correct":false}]},{"№":14,"question":"Скільки потрібно викликів ReactDOM.render() щоб програма працювала?","answers":[{"id":1,"value":"3- 5","correct":false},{"id":2,"value":"залежить від розміру програми","correct":false},{"id":3,"value":"достатньо використовувати лише один виклик","correct":true},{"id":4,"value":"не потрібно взагалі","correct":false}]},{"№":15,"question":"Метод ReactDOM.render() використовується для того, щоб ...","answers":[{"id":1,"value":"видалити елемент","correct":false},{"id":2,"value":"рендерити елемент","correct":true},{"id":3,"value":"змінити елемент","correct":false},{"id":4,"value":"цей метод не використовується","correct":false}]},{"№":16,"question":"reducer чистий, він обчислює наступний стан і повертає його, без сюрпризів, жодних побічних ефектів, ніяких мутацій","answers":[{"id":1,"value":"yes","correct":true},{"id":2,"value":"no","correct":false}]},{"№":17,"question":"Повертає об\'єкт розташування, що представляє поточну URL-адресу, при переході на нову або оновленні поточної URL-адреси","answers":[{"id":1,"value":"useMatch","correct":false},{"id":2,"value":"useLocation","correct":true},{"id":3,"value":"useRouteMatch","correct":false},{"id":4,"value":"useRoute","correct":false}]},{"№":18,"question":"Функція яку повертаємо з useEffect виконується при розмонтуванні компонента, або взагалі перед кожним викликом useEffect","answers":[{"id":1,"value":"yes","correct":true},{"id":2,"value":"no","correct":false}]},{"№":19,"question":"Якщо не передати масив залежностей, useEffect виконуватиметься","answers":[{"id":1,"value":"виконуватися не буде","correct":false},{"id":2,"value":"при пешому рендері","correct":false},{"id":3,"value":"на кожному рендері компонента","correct":true},{"id":4,"value":"при розмонтуванні компонента","correct":false}]},{"№":20,"question":"За допомогою hooks useEffect у компонентах-функціях можна виконувати «ефекти», змоделювавши роботу методів ...","answers":[{"id":1,"value":"componentDidMount","correct":false},{"id":2,"value":"componentDidUpdate, componentWillUnmount","correct":false},{"id":3,"value":"componentDidMount, componentWillUnmount","correct":false},{"id":4,"value":"componentDidMount, componentDidUpdate, componentWillUnmount","correct":true}]},{"№":21,"question":"Що повертає hook useState?","answers":[{"id":1,"value":"Повертає значення зі станом і функцію для його оновлення.","correct":true},{"id":2,"value":"Create React App","correct":false},{"id":3,"value":"Повертає новий стан","correct":false},{"id":4,"value":"Не повертає нічого","correct":false}]},{"№":22,"question":"У якому методі краще прибирати за собою: слухачі, таймери, HTTP-запити?","answers":[{"id":1,"value":"getSnapshotBeforeUpdate","correct":false},{"id":2,"value":"componentWillUnmount","correct":true},{"id":3,"value":"render","correct":false},{"id":4,"value":"componentDidUpdate","correct":false}]},{"№":23,"question":"Метод setState() асинхронний?","answers":[{"id":1,"value":"yes","correct":true},{"id":2,"value":"no","correct":false}]},{"№":24,"question":"Зміна state компонента вплине на його батьківський , сусідній чи будь-який інший компонент додатка?","answers":[{"id":1,"value":"можливо вплине, можливо ні","correct":false},{"id":2,"value":"вплине на всі вказані у питанні копмоненти","correct":false},{"id":3,"value":"на сам компонент і на його дочірні елементи","correct":true},{"id":4,"value":"зміна state ні на що не впливає","correct":false}]},{"№":25,"question":"Коли компоненти створюються як класи метод render() повертає...","answers":[{"id":1,"value":"HTML","correct":false},{"id":2,"value":"true/false","correct":false},{"id":3,"value":"null","correct":false},{"id":4,"value":"JSX-розмітку","correct":true}]},{"№":26,"question":"...— це синтаксична нотація для JavaScript XML (XML-подібне розширення синтаксису для ECMAScript)","answers":[{"id":1,"value":"JSX","correct":true},{"id":2,"value":"Node","correct":false},{"id":3,"value":"WebPack","correct":false},{"id":4,"value":"React","correct":false}]},{"№":27,"question":"Деякі компоненти не знають своїх нащадків наперед. Який спеціальний проп потрібно використовувати для цих компонентів?","answers":[{"id":1,"value":"type","correct":false},{"id":2,"value":"children","correct":true},{"id":3,"value":"props","correct":false},{"id":4,"value":"args","correct":false}]},{"№":28,"question":"Навіщо використовується рядковий проп key (ключ)?","answers":[{"id":1,"value":"для створення id елементів","correct":false},{"id":2,"value":"для індексації масиву","correct":false},{"id":3,"value":"щоб уникнути перестворення всіх елементів колекції при змінах","correct":true},{"id":4,"value":"можна не використовувати","correct":false}]},{"№":29,"question":"Якщо передано лише ім\'я пропсу - це Boolean , значення за замовчуванням ...","answers":[{"id":1,"value":"undefined","correct":false},{"id":2,"value":"null","correct":false},{"id":3,"value":"false","correct":false},{"id":4,"value":"true","correct":true}]},{"№":30,"question":"Чому react не реактивний?","answers":[{"id":1,"value":"використовуючи hooks react стає реактивним","correct":false},{"id":2,"value":"тому, що ставить в чергу повторний рендер компонента","correct":true},{"id":3,"value":"тому, що сталася помилка під час написання react","correct":false}]},{"№":31,"question":"Що з варіантів є відкритою JS бібліотекою для розробки користувацьких інтерфейсів?","answers":[{"id":1,"value":"React","correct":true},{"id":2,"value":"JavaScript","correct":false},{"id":3,"value":"HTML/CSS","correct":false},{"id":4,"value":"Redux","correct":false}]},{"№":32,"question":"Доповніть речення: \\"Метод ReactDOM.render() використовується для того, щоб ... \\"","answers":[{"id":1,"value":"змінити елемент","correct":false},{"id":2,"value":"видалити елемент","correct":false},{"id":3,"value":"цей метод не використовується","correct":false},{"id":4,"value":"відобразити елемент в браузері","correct":true}]},{"№":33,"question":"Яка різниця між props i state в класовому компоненті?","answers":[{"id":1,"value":"немає різниці","correct":false},{"id":2,"value":"props - передається в компонент ззовні. state - внутрішній стан компонента","correct":true},{"id":3,"value":"props, на відміну від state, має спеціальний метод для зміни значень своїх властивостей","correct":false},{"id":4,"value":"state - передається в компонент ззовні. props - внутрішній стан компонента","correct":false}]},{"№":34,"question":"Ім\'я react компонента обов\'язково має починатися з великої літери","answers":[{"id":1,"value":"так","correct":true},{"id":2,"value":"Hi","correct":false}]},{"№":35,"question":"Як обновити state в класовому компоненті?","answers":[{"id":1,"value":"можна мутувати state по посиланню","correct":false},{"id":2,"value":"потрібно викликати метод this.state()","correct":false},{"id":3,"value":"потрібно викликати метод this.setState()","correct":true},{"id":4,"value":"потрібно викликати метод this.useState()","correct":false}]},{"№":36,"question":"Що по дефолту відбувається при зміні state або props компонента?","answers":[{"id":1,"value":"те, що вкаже розробник","correct":false},{"id":2,"value":"оновлення батьківського компонента","correct":false},{"id":3,"value":"нічого не відбувається","correct":false},{"id":4,"value":"re-render цього компонента","correct":true}]},{"№":37,"question":"Для чого потрібний компонент Fragment?","answers":[{"id":1,"value":"фрагменти дозволяють формувати списки дочірніх елементів,створюючи додаткові вузли в DOM","correct":false},{"id":2,"value":"це застаріла технологія, в новій версії react не використовується","correct":false},{"id":3,"value":"фрагменти дозволяють формувати списки дочірніх елементів, НЕ створюючи зайвих вузлів в DOM","correct":true},{"id":4,"value":"для того, щоб успадкуватися від PureComponent при створенні класового компонента","correct":false}]},{"№":38,"question":"Чи дозволяє хук useEffect зробити те саме, що й методи componentDidMount, componentDidUpdate, Ta componentWillUnmount?","answers":[{"id":1,"value":"так","correct":true},{"id":2,"value":"Hİ","correct":false}]},{"№":39,"question":"Що таке redux middleware?","answers":[{"id":1,"value":"Redux middleware діє як посередник між action i кореневим ред\'юсером","correct":true},{"id":2,"value":"Redux middleware використовується для створення глобального state, на який підписуються компоненти, яким потрібно з нього читати дані","correct":false},{"id":3,"value":"Redux middleware використовується для простої передачі prоps між компонентами","correct":false},{"id":4,"value":"це селектори, які інкапсулюють структуру стану та можуть використовуватися повторно","correct":false}]},{"№":40,"question":"Для чого потрібні redux селектори?","answers":[{"id":1,"value":"для отримання даних з context в будь якому компоненті проєкту","correct":false},{"id":2,"value":"для вибірки частини стану (state) з Redux сховища","correct":false},{"id":3,"value":"для створення глобального state, на який підписуються компоненти, яким потрібно з нього читати дані","correct":true},{"id":4,"value":"цей хук дає можливість створювати state та додавати методи життєвого циклу всередині функціонального компонента","correct":false}]}]');var t={};t=JSON.parse('[{"№":1,"question":"Завантажити образ Docker допоможе команда ...","answers":[{"id":1,"value":"docker run","correct":false},{"id":2,"value":"docker pull","correct":true},{"id":3,"value":"docker commit","correct":false},{"id":4,"value":"docker ps","correct":false}]},{"№":2,"question":"Чи вірним є твердження:  multer ((middleware фреймворка Express) не обробляє жодний інший тип форм, крім multipart/form-data?","answers":[{"id":1,"value":"Так","correct":true},{"id":2,"value":"Ні","correct":false}]},{"№":3,"question":"Закритим прийнято називати маршрут ...","answers":[{"id":1,"value":"В обробнику якого відповіль клієнту передається методом res.end()","correct":false},{"id":2,"value":"В обробнику якого не викликається наступна функція проміжної обробки (next) ","correct":false},{"id":3,"value":"Обробник якого спрацює лише якщо попередньо в middleware функції (проміжному ПЗ) буде успішному пройдена перевірка валідності переданого токена","correct":true}]},{"№":4,"question":"Чи можна в якості payload-а (складової токена) передавати пароль чи іншу конфіденційну інформацію?","answers":[{"id":1,"value":"Так, ця інформація надійно зашифрована","correct":false},{"id":2,"value":"Ні, адже ця інформація може бути легко розшифрована","correct":true}]},{"№":5,"question":"Чи вірне твердження: URL це ширше поняття і включає у собі URI?","answers":[{"id":1,"value":"Так","correct":false},{"id":2,"value":"Ні","correct":true}]},{"№":6,"question":"Чи вірне твердження: змінні середовища - це локальні змінні, які доступні нашому додатку?","answers":[{"id":1,"value":"Так","correct":true},{"id":2,"value":"Ні","correct":false}]},{"№":7,"question":"В разі запита за маршрутом \\"/users/:id\\" значення id в обробнику маршрут можна отримати в об\'єкті:","answers":[{"id":1,"value":"req.query","correct":false},{"id":2,"value":"req.url","correct":false},{"id":3,"value":"req.urlparams","correct":false},{"id":4,"value":"req.params","correct":true}]},{"№":8,"question":"Що буде значенням властивості body об\'єкта запиту, якщо запит відправлений з порожнім тілом?","answers":[{"id":1,"value":"Порожній об\'єкт","correct":true},{"id":2,"value":"null","correct":false},{"id":3,"value":"undefined","correct":false},{"id":4,"value":"Властивості body в об\'єкта запиту не буде","correct":false}]},{"№":9,"question":"Оберіть неіснуючий метод маршрутизації: ","answers":[{"id":1,"value":"app.post()","correct":false},{"id":2,"value":"app.all()","correct":false},{"id":3,"value":"app.patch()","correct":false},{"id":4,"value":"Всі названі у попередніх варіантах методи існують.","correct":true}]},{"№":10,"question":"До переліку аргументів, переданих в get-запиті після знаку питання ? можна отримати доступ в об\'єкті:","answers":[{"id":1,"value":"req.params","correct":false},{"id":2,"value":"req.query","correct":true},{"id":3,"value":"req.searchparams","correct":false},{"id":4,"value":"req.url","correct":false}]},{"№":11,"question":"middleware функція (проміжне ПЗ) першим аргументом приймає ...","answers":[{"id":1,"value":"Наступну функцію проміжної обробки","correct":false},{"id":2,"value":"Об\'єкт відповіді","correct":false},{"id":3,"value":"Об\'єкт запиту","correct":true}]},{"№":12,"question":"__dirname - це..?","answers":[{"id":1,"value":"Абсолютний шлях до папки, що містить виконуваний скрипт\\n","correct":true},{"id":2,"value":"Відносний шлях до папки, що містить виконуваний скрипт.\\n","correct":false}]},{"№":13,"question":"Для видалення файлу використовується метод..","answers":[{"id":1,"value":"fs.unlink","correct":true},{"id":2,"value":"fs.close","correct":false},{"id":3,"value":"fs.unwatchFile","correct":false},{"id":4,"value":"fs.deleteFile","correct":false}]},{"№":14,"question":"Якої категорії модулів не існує?","answers":[{"id":1,"value":"Файлові (file modules)","correct":false},{"id":2,"value":"Загальні (common modules)","correct":true},{"id":3,"value":"Базові (core modules)","correct":false},{"id":4,"value":"npm-модулі (npm modules)","correct":false}]},{"№":15,"question":"Оберіть хибне твердження стосовно об\'єкта Global ","answers":[{"id":1,"value":" Об\'єкт Global - це аналог об\'єкта window із браузера","correct":false},{"id":2,"value":"Глобальними можуть бути в т.ч. і функції","correct":false},{"id":3,"value":"Щоб зробити змінну глобальною, треба оголосити її як властивість об\'єкту Global","correct":false},{"id":4,"value":"Щоб отримати доступ до глобальної змінної, обов\'язково слід вказати слово global (наприклад, global.name) ","correct":true}]},{"№":16,"question":"Схеми Mongoose підтримують параметр часових позначок. Якщо встановити timestamps: true, Mongoose додасть до схеми дві властивості - createdAt та updatedAt. Чи можна змінити назви цих властивостей?","answers":[{"id":1,"value":"Так","correct":true},{"id":2,"value":"Ні","correct":false}]},{"№":17,"question":"При роботі з Mongoose  окремим полям документів (об\'єктів) можна призначити індекс. Це робиться з метою: ","answers":[{"id":1,"value":"Пришвидшення пошуку по цим полям","correct":true},{"id":2,"value":"Реалізації подальшої аналітики по цим полям ","correct":false},{"id":3,"value":"Обидва варіанти вірні","correct":false},{"id":4,"value":"Жоден з варіантів не є вірним","correct":false}]},{"№":18,"question":"Метод res.jsonp() використовується для ...","answers":[{"id":1,"value":"Завершення процесу відповіді","correct":false},{"id":2,"value":"Надсилання файлу у вигляді потоку відповідей","correct":false},{"id":3,"value":"Надсилання відповіді JSON з підтримкою JSONP","correct":true},{"id":4,"value":"Такого методу не існує","correct":false}]},{"№":19,"question":"Успішний POST запит в загальному випадку завершується статусом:","answers":[{"id":1,"value":"200 OK","correct":false},{"id":2,"value":"201 Created","correct":true},{"id":3,"value":"202 Accepted","correct":false},{"id":4,"value":"204 No Content","correct":false}]},{"№":20,"question":"Чи вірне твердження: функцію next (третій аргумент middleware функції) можна назвати як завгодно, але за домовленістю вона завжди називається «next»?","answers":[{"id":1,"value":"Так","correct":true},{"id":2,"value":"Ні","correct":false}]},{"№":21,"question":"Що повертає метод path.basename()?","answers":[{"id":1,"value":"Назву файлу з розширенням","correct":false},{"id":2,"value":"Назву файла без розширення","correct":false},{"id":3,"value":"Назву файла з розширенням або без такого - залежно від переданих аргументів","correct":true},{"id":4,"value":"Жодна відповідь не є вірною","correct":false}]},{"№":22,"question":"Якого методу об\'єкту process не існує?","answers":[{"id":1,"value":"process.chdir() ","correct":false},{"id":2,"value":"process.nextTick()","correct":false},{"id":3,"value":"process.close() ","correct":true},{"id":4,"value":"process.kill() ","correct":false}]},{"№":23,"question":"Чи можна функцію проміжного ПЗ express.static викликати кілька разів, наприклад:","code":"app.use(express.static(\'public\'))\\napp.use(express.static(\'files\'))","answers":[{"id":1,"value":"Так","correct":true},{"id":2,"value":"Ні","correct":false}]},{"№":24,"question":"Об\'єкт файла, завантаженого за допомогою multer, містить властивість originalname, яка зберігає інформацію про ...?","answers":[{"id":1,"value":"Ім\'я файлу без каталогу, де буде збережено файл.","correct":false},{"id":2,"value":"Ім\'я файлу на комп\'ютері користувача","correct":true},{"id":3,"value":"Каталог, де буде збережено файл","correct":false},{"id":4,"value":"Повний шлях до завантажуваного файлу","correct":false}]},{"№":25,"question":"Для пошуку в колекції бази даних MongoDB об\'єктів, значення окремої властивості яких менше або дорівнює певному показнику, використовується оператор ...?","answers":[{"id":1,"value":"$gt","correct":false},{"id":2,"value":"$gte","correct":false},{"id":3,"value":"$lte","correct":true},{"id":4,"value":"$lt","correct":false}]},{"№":26,"question":"Чи вірне твердження: статус 204 No content призначений для опису відповіді без тіла, за замовчуванням така відповідь не кешується?","answers":[{"id":1,"value":"Так","correct":false},{"id":2,"value":"Ні","correct":true}]},{"№":27,"question":"Чи вірним є твердження: метод app.listen() повертає об’єкт http.Server?","answers":[{"id":1,"value":"Так","correct":true},{"id":2,"value":"Ні","correct":false}]},{"№":28,"question":"Аргументом методу use екземпляру express може бути ...","answers":[{"id":1,"value":"Одна middleware функція","correct":false},{"id":2,"value":"Кілька middleware функцій, розділений комою","correct":false},{"id":3,"value":"Масив middleware функцій","correct":false},{"id":4,"value":"Всі варіанти відповідей вірні","correct":true}]},{"№":29,"question":"Що поверне метод fs.readdir при спробі прочитати порожню директорію?","answers":[{"id":1,"value":"Порожній об\'єкт","correct":false},{"id":2,"value":"Порожній масив","correct":true},{"id":3,"value":"Порожній псевдомасив","correct":false},{"id":4,"value":"null","correct":false}]},{"№":30,"question":"Яке твердження про ідемпотентні методи HTTP є хибним: ","answers":[{"id":1,"value":"Коди статусу, що повертаються за ідемпотентними запитами, не повинні відрізнятися","correct":true},{"id":2,"value":"Ідемпотентність іноді вживають як синонім безпечності методу, водночас не всі ідемпотентні методи є безпечними","correct":false},{"id":3,"value":"Метод HTTP є ідемпотентним, якщо повторний ідентичний запит, зроблений один або кілька разів поспіль, має той самий ефект, що не змінює стан сервера","correct":false},{"id":4,"value":"Всі наведені тверження є вірними","correct":false}]}]');var l=document.querySelector("#pages"),s=function(e,r){l.innerHTML="".concat(r+1," / ").concat(e.length)},o=document.querySelector("#quiz"),u=document.querySelector("#questions"),i=document.querySelector(".btn-next"),n=document.querySelector(".btn-restart"),d=document.querySelectorAll(".nav__count"),v=0,f=function(e,r,a,c){i.classList.remove("btn_hidden"),n.classList.add("btn_hidden");var t=e[r],l=t.answers,p=t.question,w=t.code;u.innerHTML='\n    <div class="quiz-questions__item">\n        <div class="quiz-questions__title" id="head">'.concat(p,'<br/><span class="code">').concat(w||"",'</span></div>\n              <ul class="quiz-questions__answerList" id="questions">\n            ').concat(l.map(function(e){return'\n            <li class="quiz__answer">\n                <button class="button">'.concat(e.value,"</button>\n            </li>\n            ")}).join(""),"\n        </ul>\n    </div>\n                ");var q=function(){console.log(d),d.forEach(function(r){console.log(r.nextSibling),r.previousElementSibling.classList.contains("current")&&(r.innerHTML="".concat(a,"/").concat(e.length))}),d.innerHTML="".concat(v,"/").concat(e.length)};s(e,r);var m=function(c){if(c.target.classList.contains("btn-next")&&b(e,r),c.target.classList.contains("button")){var t=!0,s=!1,o=void 0;try{for(var u,i=l[Symbol.iterator]();!(t=(u=i.next()).done);t=!0){var n=u.value;c.target.textContent===n.value&n.correct?(c.target.classList.add("button_correct"),a+=1,v+=1,q()):c.target.classList.add("button_wrong")}}catch(e){s=!0,o=e}finally{try{t||null==i.return||i.return()}finally{if(s)throw o}}b(e,r)}};o.addEventListener("click",m);var b=function(){r+=1,o.removeEventListener("click",m),setTimeout(function(){r===e.length?(u.innerHTML="<p>Твій результат: ".concat(a,"/").concat(e.length,"</p>\n            <p>").concat(Math.round(a/e.length*100)," %</p>"),i.classList.add("btn_hidden"),n.classList.remove("btn_hidden"),c=v):f(e,r,a,c)},1e3)}},p=document.querySelector(".nav"),w=document.querySelectorAll(".nav__link");document.querySelector("#quiz"),document.querySelector("#questions");var q=0;p.addEventListener("click",function(l){switch(l.preventDefault(),w.forEach(function(e){console.log(e),console.log(l.target),e.classList.contains("current")&&e.classList.remove("current"),l.target.dataset.nav===e.dataset.nav&&e.classList.add("current")}),l.target.dataset.nav){case"html":q=0,f(e(r),0,q,0);break;case"javascript":q=0,f(e(a),0,q,0);break;case"react":q=0,f(e(c),0,q,0);break;case"node":q=0,f(e(t),0,q,0)}})}();
//# sourceMappingURL=index.da2ee4c2.js.map
